國安多次查問 兩澳洲駐華記者急撤離中國 澳傳媒組織：中港對記者而言不安全

中澳兩國再出現外交風波。上周有澳洲駐華記者被國安人員上門問話，兩名記者的所屬傳媒機構已安排兩記者回澳。

澳洲廣播公司駐北京記者 Bill Birtles 及《澳洲金融評論》 (Australian Financial Review) 駐上海記者 Mike Smith 上周多次被國安人員上門問話。上周初有駐澳外交官員提醒 Bill Birtles 盡早離開中國。澳洲外交部人員也有向澳洲廣播公司管理總監 David Anderson 提出相關建議。澳洲廣播公司隨即為 Bill Birtles 安排航機在上周四回國。

不過在 Birtles 回國前的一日 (2/9) ，有 7 名中國公安在深夜前往 Birtles 在北京的居所，當時 Birtles 正與朋友和同事舉行告別派對⋯⋯

支那自己申請脱勾

也同時為回到有真正法治的國家而鬆一口氣。

當外國走曬就係你滅亡之時,同晚清一模一樣